---
extends: _layouts.answer
section: content
title: යේසුස් ගැන මුස්ලිම්වරුන් විශ්වාස කරන්නේ කුමක්ද?
date: 2024-10-22
description: මුස්ලිම්වරු ජේසුස් වහන්සේට ගෞරව කරති. ඔවුන් ඔහුව සලකන්නේ මනුෂ්‍ය වර්ගයාට
  දෙවියන්වහන්සේගේ ශ්‍රේෂ්ඨතම පණිවිඩකරුවෙක් ලෙසයි.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-10.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 583845
---

මුස්ලිම්වරු ජේසුස් වහන්සේට (ඔහුට ශාන්තිය අත්වේවා) ගරු කරති. ඔවුන් ඔහුව සලකන්නේ මනුෂ්‍ය වර්ගයාට දෙවියන්වහන්සේගේ ශ්‍රේෂ්ඨතම පණිවිඩකරුවෙක් ලෙසයි. අල් කුර්ආනය ඔහුගේ කන්‍යාව උපත සනාථ කරන අතර කුරානයේ පරිච්ඡේදයක් නම් කර ඇත්තේ 'මර්යම්' (මරියා) යනුවෙනි. කුරානය ජේසුස් වහන්සේගේ උපත විස්තර කරන්නේ මෙසේය.

{{ $page->verse('3:45-47') }}

ජේසුස් වහන්සේ ආශ්චර්යමත් ලෙස උපත ලැබුවේ දෙවියන් වහන්සේගේ අණ පරිදි, ආදම්ට පියා හෝ මවක් නොමැතිව ඇති කළ එම ආඥාවයි. දෙවියන් වහන්සේ මෙසේ පවසා ඇත.

{{ $page->verse('3:59') }}

ඔහුගේ අනාවැකිමය මෙහෙයුම අතරතුර, යේසුස් බොහෝ ප්රාතිහාර්යයන් කළේය. යේසුස් කිව්වා කියලා දෙවියන් අපිට කියනවා.

{{ $page->verse('3:49..') }}

ජේසුස් වහන්සේ කුරුසියේ ඇණ ගසා නැති බව මුස්ලිම්වරු විශ්වාස කරති. යේසුස් වහන්සේව කුරුසියේ ඇණ ගැසීම ඔහුගේ සතුරන්ගේ සැලැස්ම විය, නමුත් දෙවියන් වහන්සේ ඔහුව බේරාගෙන උන් වහන්සේ වෙතට නැඟිටෙව්වා. ජේසුස් වහන්සේගේ ස්වරූපය තවත් මිනිසෙකුට වඩා වැඩි විය. ජේසුස් වහන්සේගේ සතුරෝ මේ මිනිසා ගෙන ගොස් කුරුසියේ ඇණ ගැසුවේ ඔහු ජේසුස් වහන්සේ යැයි සිතා ය. දෙවියන් වහන්සේ මෙසේ පවසා ඇත.

{{ $page->verse('..4:157..') }}

මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} හෝ ජේසුස් වහන්සේ පැමිණියේ පෙර වක්තෘවරුන් විසින් ගෙන ආ එකම දෙවියන් පිළිබඳ විශ්වාසයේ මූලික ධර්මය වෙනස් කිරීමට නොව එය තහවුරු කිරීමට සහ අලුත් කිරීමට නොවේ.
